\documentclass{memoir}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\epigraphfontsize{\itshape}
\setlength\epigraphwidth{10cm}
\setlength\epigraphrule{0pt}

\pagenumbering{gobble}

\title{Seminario de Solución de Problemas de Métodos Matemáticos I \\ Actividad 12: Sistemas de Vigenere y Playfair}
\date{2016-05-06}
\author{Navarro Presas Moisés Alejandro - 215861509}

\begin{document}
  \maketitle
  \begin{enumerate}
    \item Con el sistema de Vigenere y r = 3 y la palabra (TURING) encripta el siguiente mensaje:
      \epigraph{``Sólo podemos ver poco del futuro, pero lo suficiente para darnos cuenta de que hay mucho que hacer"}{--- \textup{Alan Turing}}
      $r=3$\\
      \epigraph{``Vrñr srghorv yhu srfr ghñ ixqxur, shur ñr vxilflhpwh sdud gduprv fxhpwd gh txh kdb oxfkr txh kdfhu"}{--- \textup{Dñdp Wxulpj}}
      Vigenere\\
      \epigraph{``Omfz fxzbgzi eao kzrx zbf pkwqoj, atal ij dkñezcocca nucp mwohzi lqbhep ma ñoo wju jonwx nry rplao"}{--- \textup{Uvpv Prmsco}}
    \item Con el sistema de Playfair y la siguiente llave dada por la matriz K encriptar el siguiente mensaje.
      \[ K=\left[ \begin{array}{ccccc}
        T & U & V & W & X \\
        S & G & H & I & J \\
        R & F & A & B & K \\
        Q & E & D & C & L \\
        P & O & \tilde{N} & N & M
      \end{array} \right]\]
      \epigraph{``Defiende tu derecho a pensar, porque incluso pensar de manera errónea es mejor que no pensar."}{--- \textup{Hipatia de Alejandría}}
      \epigraph{``Cdbgcocd uv cdfqdiñ f oqpibf, oñqpgo bwlqtgñ ocohra ql obñqff dktfpocf dj plgpf etc oñ ocohrkt."}{--- \textup{Ijñrwsd Ñd Fqdhkñcbsku}}
  \end{enumerate}
\end{document}
